國台辦：「九二共識」不是歷史

國台辦談九二共識：任何人都不可能翻過去
最新更新：2020/09/30 13:26

（中央社記者邱國強北京30日電）中國大陸國台辦發言人馬曉光今天聲稱，「九二共識」作為兩岸關係和平穩定發展的共同政治基礎，任何人、任何勢力都不可能將「九二共識」翻過去，過去、現在和將來都是如此。

中國大陸國務院台灣事務辦公室上午舉行例行記者會，有媒體針對國台辦近來發起「九二共識」宣傳攻勢加以詢問。馬曉光在回答時，作上述表示。

馬曉光說，「九二共識」達成的歷史背景和具體過程事實很清楚，在共識中，雙方都表明了「堅持一個中國原則、追求國家統一」的態度，要義是「海峽兩岸同屬一個中國，共同努力謀求國家統一」。對於「一個中國」的政治涵義，雙方做了「擱置爭議、求同存異」的處理。

他提到，「九二共識」是雙方平等溝通協商、運用政治智慧達成的，不是一方強加給另一方的。

馬曉光又說，「天不變、道亦不變」。作為推動兩岸關係和平穩定發展的共同政治基礎，任何人、任何勢力都不可能將「九二共識」翻過去，在過去、現在和將來，都是如此。

大陸委員會日前針對國台辦發起「九二共識」宣傳攻勢表示，九二共識「已經翻過兩岸歷史的一頁」。台灣人民向來反對「一中原則」的「九二共識」，不接受任何消滅中華民國主權的政治主張與框架，更不會在威脅與壓力下屈服。（編輯：沈朋達）1090930

歷史文件
同中英聯合聲明一樣

想用把口拎台灣,屌你老母你當你邊個

央視：中英聯合聲明這份過時無效的歷史文件
BY BERICHT ON AUGUST 20, 2019

中共官媒央视周二（8月20日）新聞聯播中說，中英聯合聲明是“過時無效的歷史文件”。

中英聯合聲明在1984年由中國政府和英國政府在北京簽訂，其中載明香港回歸後的各項政策，並寫明“五十年不變”。也就是説，在中英聯合聲明中，中方承諾保障香港現有高度自治各項制度到2047年之前不會改變。

大陸委員會日前針對國台辦發起「九二共識」宣傳攻勢表示，九二共識「已經翻過兩岸歷史的一頁」

等等先，「九二共識」4隻字點黎先？

係胡錦濤時代支媒自己係支國內無啦啦整出黎既宣傳，由始至終都冇呢樣野，又冇文件冇公布冇備忘錄，乜差都冇。

就算之前有句叫 「一中各表」，簡單講就係自說自話。其意思係：世界得一個中國，不過兩面都聲稱自己先係真正中國，一個POC,一個PRC。唔會承認對方

依家仲越講越多野以前冇講過既野

民進黨,囯民党,支共,有三個表述,基本上每個人都有自己解讀,咁仲算唔算共識,當係聯合聲名廢咗佢吧啦

中國大陸國台辦發言人馬曉光今天聲稱，「九二共識」作為兩岸關係和平穩定發展的共同政治基礎，任何人、任何勢力都不可能將「九二共識」翻過去，過去、現在和將來都是如此。

哦